---
description: "Search"
title: "SPARQL Endpoint"
---

<!-- @format -->

import { faUpRightFromSquare } from "@fortawesome/free-solid-svg-icons";

<div className="function-button-row">
  <functionbutton buttonName="Search"></functionbutton>
</div>

Le point de terminaison SPARQL vous permet d'interroger les données dans le LINCS %%triplestore|triplestore%%. Le point de terminaison est capable de traiter des données simples ou complexes %%Requêtes SPARQL|sparql-protocol-and-rdf-query-language%% pour rechercher et récupérer des données.

<div className="primary-button-row">
  <primarybutton
    link="https://www.google.com/"
    buttonName="Vers l'outil"
    icon={faUpRightFromSquare}></primarybutton>
  <primarybutton
    link="https://www.google.com/"
    buttonName="Vers la Documentation"
    icon={faUpRightFromSquare}></primarybutton>
  <primarybutton
    link="https://www.google.com/"
    buttonName="Vers GitLab"
    icon={faUpRightFromSquare}></primarybutton>
</div>

## Point de terminaison SPARQL et LINCS

Au LINCS, les chercheurs peuvent utiliser le point de terminaison SPARQL pour interroger les données de leur propre projet, d'autres projets au sein de LINCS et d'autres points de terminaison (par exemple, [The Getty Research Institute](http://vocab.getty.edu/sparql)) .

En interrogeant les données, vous pouvez poser des questions de recherche spécifiques sur plusieurs ensembles de données, visualiser et approfondir les données dans [ResearchSpace](/docs/tools/researchspace), puis exporter puis importer des données dans d'autres outils de visualisation. Pour plus d'informations sur la construction de requêtes, consultez [SPARQL](/docs/get-started/linked-open-data-basics/concepts-sparql).

## Conditions préalables

Utilisateurs du point de terminaison SPARQL :

- N'ont pas besoin de venir avec leur propre ensemble de données
- Pas besoin de compte utilisateur
- Besoin de comprendre [SPARQL](/docs/get-started/linked-open-data-basics/concepts-sparql)

Le point de terminaison SPARQL prend en charge les types de fichiers suivants :

- **Entrée :** Requête SPARQL
- **Sortie :** Résultats de la requête au format JSON ou dans un tableau exportable au format CSV

## Ressources

Pour en savoir plus sur le point de terminaison SPARQL, consultez les ressources suivantes.

**Présentations accessibles :**

- Blaney (2017) [« Introduction aux principes des données ouvertes liées »](https://programminghistorian.org/en/lessons/intro-to-linked-data)
- bobdc (2015) [“SPARQL en 11 Minutes”](https://www.youtube.com/watch?v=FvGndkpa4K0) [Vidéo]
- Ontotext (2022) ["Qu'est-ce que SPARQL?"](https://www.ontotext.com/knowledgehub/fundamentals/what-is-sparql/)
- Stardog Union (2022) [“Apprendre SPARQL”](https://www.stardog.com/tutorials/sparql/#:~:text=The%20basic%20building%20block%20for,wildcards%20that%20match%20any%20node)
- W3C (2008) [« SPARQL par l'exemple : l'aide-mémoire »](https://www.iro.umontreal.ca/~lapalme/ift6281/sparql-1_1-cheat-sheet.pdf) [PowerPoint]

**Autres points de terminaison SPARQL :**

- [Point de terminaison CWRC SPARQL](https://yasgui.lincsproject.ca/)
- [Le point de terminaison Getty SPARQL](http://vocab.getty.edu/queries)
- [DBPedia + Sparnatural Simplified Query Builder](https://sparnatural.eu/demos/demo-dbpedia-v2/index.html?lang=en)
